---
title: (36) Yasin - يٰسۤ
date: 2021-10-27T03:56:42.242Z
ayat: 36
description: "Jumlah Ayat: 83 / Arti: Yasin"
---
<!--StartFragment-->

36:1

# يٰسۤ ۚ

y*aa*-siin

Ya Sin

36:2

# وَالْقُرْاٰنِ الْحَكِيْمِۙ

wa**a**lqur-*aa*ni **a**l*h*akiim**i**

Demi Al-Qur'an yang penuh hikmah,

36:3

# اِنَّكَ لَمِنَ الْمُرْسَلِيْنَۙ

innaka lamina **a**lmursaliin**a**

sungguh, engkau (Muhammad) adalah salah seorang dari rasul-rasul,

36:4

# عَلٰى صِرَاطٍ مُّسْتَقِيْمٍۗ

'al*aa* *sh*ir*aath*in mustaqiim**in**

(yang berada) di atas jalan yang lurus,

36:5

# تَنْزِيْلَ الْعَزِيْزِ الرَّحِيْمِۙ

tanziila **a**l'aziizi **al**rra*h*iim**i**

(sebagai wahyu) yang diturunkan oleh (Allah) Yang Mahaperkasa, Maha Penyayang,

36:6

# لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَّآ اُنْذِرَ اٰبَاۤؤُهُمْ فَهُمْ غٰفِلُوْنَ

litun*dz*ira qawman m*aa* un*dz*ira *aa*b*aa*uhum fahum gh*aa*filuun**a**

agar engkau memberi peringatan kepada suatu kaum yang nenek moyangnya belum pernah diberi peringatan, karena itu mereka lalai.

36:7

# لَقَدْ حَقَّ الْقَوْلُ عَلٰٓى اَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُوْنَ

laqad *h*aqqa **a**lqawlu 'al*aa* aktsarihim fahum l*aa* yu/minuun**a**

Sungguh, pasti berlaku perkataan (hukuman) terhadap kebanyakan mereka, karena mereka tidak beriman.

36:8

# اِنَّا جَعَلْنَا فِيْٓ اَعْنَاقِهِمْ اَغْلٰلًا فَهِيَ اِلَى الْاَذْقَانِ فَهُمْ مُّقْمَحُوْنَ

inn*aa* ja'aln*aa* fii a'n*aa*qihim aghl*aa*lan fahiya il*aa* **a**l-a*dz*q*aa*ni fahum muqma*h*uun**a**

Sungguh, Kami telah memasang belenggu di leher mereka, lalu tangan mereka (diangkat) ke dagu, karena itu mereka tertengadah.

36:9

# وَجَعَلْنَا مِنْۢ بَيْنِ اَيْدِيْهِمْ سَدًّا وَّمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَاَغْشَيْنٰهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُوْنَ

waja'aln*aa* min bayni aydiihim saddan wamin khalfihim saddan fa-aghsyayn*aa*hum fahum l*aa* yub*sh*iruun**a**

Dan Kami jadikan di hadapan mereka sekat (dinding) dan di belakang mereka juga sekat, dan Kami tutup (mata) mereka sehingga mereka tidak dapat melihat.

36:10

# وَسَوَاۤءٌ عَلَيْهِمْ ءَاَنْذَرْتَهُمْ اَمْ لَمْ تُنْذِرْهُمْ لَا يُؤْمِنُوْنَ

wasaw*aa*un 'alayhim a-an*dz*artahum am lam tun*dz*irhum l*aa* yu/minuun**a**

Dan sama saja bagi mereka, apakah engkau memberi peringatan kepada mereka atau engkau tidak memberi peringatan kepada mereka, mereka tidak akan beriman juga.

36:11

# اِنَّمَا تُنْذِرُ مَنِ اتَّبَعَ الذِّكْرَ وَخَشِيَ الرَّحْمٰنَ بِالْغَيْبِۚ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَّاَجْرٍ كَرِيْمٍ

innam*aa* tun*dz*iru mani ittaba'a **al***dzdz*ikra wakhasyiya **al**rra*h*m*aa*na bi**a**lghaybi fabasysyirhu bimaghfiratin wa-ajrin kariim**in**

Sesungguhnya engkau hanya memberi peringatan kepada orang-orang yang mau mengikuti peringatan dan yang takut kepada Tuhan Yang Maha Pengasih, walaupun mereka tidak melihat-Nya. Maka berilah mereka kabar gembira dengan ampunan dan pahala yang mulia.

36:12

# اِنَّا نَحْنُ نُحْيِ الْمَوْتٰى وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوْا وَاٰثَارَهُمْۗ وَكُلَّ شَيْءٍ اَحْصَيْنٰهُ فِيْٓ اِمَامٍ مُّبِيْنٍ ࣖ

inn*aa* na*h*nu nu*h*yii **a**lmawt*aa* wanaktubu m*aa* qaddamuu wa*aa*ts*aa*rahum wakulla syay-in a*hs*ayn*aa*hu fii im*aa*min mubiin**in**

Sungguh, Kamilah yang menghidupkan orang-orang yang mati, dan Kamilah yang mencatat apa yang telah mereka kerjakan dan bekas-bekas yang mereka (tinggalkan). Dan segala sesuatu Kami kumpulkan dalam Kitab yang jelas (Lauh Mahfuzh).

36:13

# وَاضْرِبْ لَهُمْ مَّثَلًا اَصْحٰبَ الْقَرْيَةِۘ اِذْ جَاۤءَهَا الْمُرْسَلُوْنَۚ

wa**i***dh*rib lahum matsalan a*sh*-*haa*ba **a**lqaryati i*dz* j*aa*-ah*aa* **a**lmursaluun**a**

Dan buatlah suatu perumpamaan bagi mereka, yaitu penduduk suatu negeri, ketika utusan-utusan datang kepada mereka;

36:14

# اِذْ اَرْسَلْنَآ اِلَيْهِمُ اثْنَيْنِ فَكَذَّبُوْهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ فَقَالُوْٓا اِنَّآ اِلَيْكُمْ مُّرْسَلُوْنَ

i*dz* arsaln*aa* ilayhimu itsnayni faka*dzdz*abuuhum*aa* fa'azzazn*aa* bits*aa*litsin faq*aa*luu inn*aa* ilaykum mursaluun**a**

(yaitu) ketika Kami mengutus kepada mereka dua orang utusan, lalu mereka mendustakan keduanya; kemudian Kami kuatkan dengan (utusan) yang ketiga, maka ketiga (utusan itu) berkata, “Sungguh, kami adalah orang-orang yang diutus kepadamu.”

36:15

# قَالُوْا مَآ اَنْتُمْ اِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَاۙ وَمَآ اَنْزَلَ الرَّحْمٰنُ مِنْ شَيْءٍۙ اِنْ اَنْتُمْ اِلَّا تَكْذِبُوْنَ

q*aa*luu m*aa* antum ill*aa* basyarun mitslun*aa* wam*aa* anzala **al**rra*h*m*aa*nu min syay-in in antum ill*aa* tak*dz*ibuun**a**

Mereka (penduduk negeri) menjawab, “Kamu ini hanyalah manusia seperti kami, dan (Allah) Yang Maha Pengasih tidak menurunkan sesuatu apa pun; kamu hanyalah pendusta belaka.”

36:16

# قَالُوْا رَبُّنَا يَعْلَمُ اِنَّآ اِلَيْكُمْ لَمُرْسَلُوْنَ

q*aa*luu rabbun*aa* ya'lamu inn*aa* ilaykum lamursaluun**a**

Mereka berkata, “Tuhan kami mengetahui sesungguhnya kami adalah utusan-utusan(-Nya) kepada kamu.

36:17

# وَمَا عَلَيْنَآ اِلَّا الْبَلٰغُ الْمُبِيْنُ

q*aa*luu rabbun*aa* ya'lamu inn*aa* ilaykum lamursaluun**a**

Dan kewajiban kami hanyalah menyampaikan (perintah Allah) dengan jelas.”

36:18

# قَالُوْٓا اِنَّا تَطَيَّرْنَا بِكُمْۚ لَىِٕنْ لَّمْ تَنْتَهُوْا لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُمْ مِّنَّا عَذَابٌ اَلِيْمٌ

q*aa*luu inn*aa* ta*th*ayyarn*aa* bikum la-in lam tantahuu lanarjumannakum walayamassannakum minn*aa* 'a*dzaa*bun **a**liim**un**

Mereka menjawab, “Sesungguhnya kami bernasib malang karena kamu. Sungguh, jika kamu tidak berhenti (menyeru kami), niscaya kami rajam kamu dan kamu pasti akan merasakan siksaan yang pedih dari kami.”

36:19

# قَالُوْا طَاۤىِٕرُكُمْ مَّعَكُمْۗ اَىِٕنْ ذُكِّرْتُمْۗ بَلْ اَنْتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُوْنَ

q*aa*luu *thaa*-irukum ma'akum a-in *dz*ukkirtum bal antum qawmun musrifuun**a**

Mereka (utusan-utusan) itu berkata, “Kemalangan kamu itu adalah karena kamu sendiri. Apakah karena kamu diberi peringatan? Sebenarnya kamu adalah kaum yang melampaui batas.”

36:20

# وَجَاۤءَ مِنْ اَقْصَا الْمَدِيْنَةِ رَجُلٌ يَّسْعٰى قَالَ يٰقَوْمِ اتَّبِعُوا الْمُرْسَلِيْنَۙ

waj*aa*-a min aq*shaa* **a**lmadiinati rajulun yas'*aa* q*aa*la y*aa* qawmi ittabi'uu **a**lmursaliin**a**

Dan datanglah dari ujung kota, seorang laki-laki dengan bergegas dia berkata, “Wahai kaumku! Ikutilah utusan-utusan itu.

36:21

# اتَّبِعُوْا مَنْ لَّا يَسْـَٔلُكُمْ اَجْرًا وَّهُمْ مُّهْتَدُوْنَ ۔

ittabi'uu man l*aa* yas-alukum ajran wahum muhtaduun**a**

Ikutilah orang yang tidak meminta imbalan kepadamu; dan mereka adalah orang-orang yang mendapat petunjuk.

36:22

# وَمَا لِيَ لَآ اَعْبُدُ الَّذِيْ فَطَرَنِيْ وَاِلَيْهِ تُرْجَعُوْنَ

wam*aa* liya l*aa* a'budu **al**la*dz*ii fa*th*aranii wa-ilayhi turja'uun**a**

Dan tidak ada alasan bagiku untuk tidak menyembah (Allah) yang telah menciptakanku dan hanya kepada-Nyalah kamu akan dikembalikan.

36:23

# ءَاَتَّخِذُ مِنْ دُوْنِهٖٓ اٰلِهَةً اِنْ يُّرِدْنِ الرَّحْمٰنُ بِضُرٍّ لَّا تُغْنِ عَنِّيْ شَفَاعَتُهُمْ شَيْـًٔا وَّلَا يُنْقِذُوْنِۚ

a-attakhi*dz*u min duunihi *aa*lihatan in yuridni **al**rra*h*m*aa*nu bi*dh*urrin l*aa* tughni 'annii syaf*aa*'atuhum syay-an wal*aa* yunqi*dz*uun**i**

Mengapa aku akan menyembah tuhan-tuhan selain-Nya? Jika (Allah) Yang Maha Pengasih menghendaki bencana terhadapku, pasti pertolongan mereka tidak berguna sama sekali bagi diriku dan mereka (juga) tidak dapat menyelamatkanku.

36:24

# اِنِّيْٓ اِذًا لَّفِيْ ضَلٰلٍ مُّبِيْنٍ

innii i*dz*an lafii *dh*al*aa*lin mubiin**in**

Sesungguhnya jika aku (berbuat) begitu, pasti aku berada dalam kesesatan yang nyata.

36:25

# اِنِّيْٓ اٰمَنْتُ بِرَبِّكُمْ فَاسْمَعُوْنِۗ

innii *aa*mantu birabbikum fa**i**sma'uun**i**

Sesungguhnya aku telah beriman kepada Tuhanmu; maka dengarkanlah (pengakuan keimanan)-ku.”

36:26

# قِيْلَ ادْخُلِ الْجَنَّةَ ۗقَالَ يٰلَيْتَ قَوْمِيْ يَعْلَمُوْنَۙ

qiila udkhuli **a**ljannata q*aa*la y*aa* layta qawmii ya'lamuun**a**

Dikatakan (kepadanya), “Masuklah ke surga.” Dia (laki-laki itu) berkata, “Alangkah baiknya sekiranya kaumku mengetahui,

36:27

# بِمَا غَفَرَ لِيْ رَبِّيْ وَجَعَلَنِيْ مِنَ الْمُكْرَمِيْنَ

bim*aa* ghafara lii rabbii waja'alanii mina **a**lmukramiin**a**

apa yang menyebabkan Tuhanku memberi ampun kepadaku dan menjadikan aku termasuk orang-orang yang telah dimuliakan.”

36:28

# ۞ وَمَآ اَنْزَلْنَا عَلٰى قَوْمِهٖ مِنْۢ بَعْدِهٖ مِنْ جُنْدٍ مِّنَ السَّمَاۤءِ وَمَا كُنَّا مُنْزِلِيْنَ

wam*aa* anzaln*aa* 'al*aa* qawmihi min ba'dihi min jundin mina **al**ssam*aa*-i wam*aa* kunn*aa* munziliin**a**

Dan setelah dia (meninggal), Kami tidak menurunkan suatu pasukan pun dari langit kepada kaumnya, dan Kami tidak perlu menurunkannya.

36:29

# اِنْ كَانَتْ اِلَّا صَيْحَةً وَّاحِدَةً فَاِذَا هُمْ خَامِدُوْنَ

in k*aa*nat ill*aa* *sh*ay*h*atan w*aah*idatan fa-i*dzaa* hum kh*aa*miduun**a**

Tidak ada siksaan terhadap mereka melainkan dengan satu teriakan saja; maka seketika itu mereka mati.

36:30

# يٰحَسْرَةً عَلَى الْعِبَادِۚ مَا يَأْتِيْهِمْ مِّنْ رَّسُوْلٍ اِلَّا كَانُوْا بِهٖ يَسْتَهْزِءُوْنَ

y*aa* *h*asratan 'al*aa* **a**l'ib*aa*di m*aa* ya/tiihim min rasuulin ill*aa* k*aa*nuu bihi yastahzi-uun**a**

Alangkah besar penyesalan terhadap hamba-hamba itu, setiap datang seorang rasul kepada mereka, mereka selalu memperolok-olokkannya.

36:31

# اَلَمْ يَرَوْا كَمْ اَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِّنَ الْقُرُوْنِ اَنَّهُمْ اِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُوْنَ

alam yaraw kam ahlakn*aa* qablahum mina **a**lquruuni annahum ilayhim l*aa* yarji'uun**a**

Tidakkah mereka mengetahui berapa banyak umat-umat sebelum mereka yang telah Kami binasakan. Orang-orang (yang telah Kami binasakan) itu tidak ada yang kembali kepada mereka.

36:32

# وَاِنْ كُلٌّ لَّمَّا جَمِيْعٌ لَّدَيْنَا مُحْضَرُوْنَ ࣖ

wa-in kullun lamm*aa* jamii'un ladayn*aa* mu*hd*aruun**a**

Dan setiap (umat), semuanya akan dihadapkan kepada Kami.

36:33

# وَاٰيَةٌ لَّهُمُ الْاَرْضُ الْمَيْتَةُ ۖاَحْيَيْنٰهَا وَاَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا فَمِنْهُ يَأْكُلُوْنَ

wa*aa*yatun lahumu **a**l-ar*dh*u **a**lmaytatu a*h*yayn*aa*h*aa* wa-akhrajn*aa* minh*aa* *h*abban faminhu ya/kuluun**a**

Dan suatu tanda (kebesaran Allah) bagi mereka adalah bumi yang mati (tandus). Kami hidupkan bumi itu dan Kami keluarkan darinya biji-bijian, maka dari (biji-bijian) itu mereka makan.

36:34

# وَجَعَلْنَا فِيْهَا جَنّٰتٍ مِّنْ نَّخِيْلٍ وَّاَعْنَابٍ وَّفَجَّرْنَا فِيْهَا مِنَ الْعُيُوْنِۙ

waja'aln*aa* fiih*aa* jann*aa*tin min nakhiilin wa-a'n*aa*bin wafajjarn*aa* fiih*aa* mina **a**l'uyuun**i**

Dan Kami jadikan padanya di bumi itu kebun-kebun kurma dan anggur dan Kami pancarkan padanya beberapa mata air,

36:35

# لِيَأْكُلُوْا مِنْ ثَمَرِهٖۙ وَمَا عَمِلَتْهُ اَيْدِيْهِمْ ۗ اَفَلَا يَشْكُرُوْنَ

liya/kuluu min tsamarihi wam*aa* 'amilat-hu aydiihim afal*aa* yasykuruun**a**

agar mereka dapat makan dari buahnya, dan dari hasil usaha tangan mereka. Maka mengapa mereka tidak bersyukur?

36:36

# سُبْحٰنَ الَّذِيْ خَلَقَ الْاَزْوَاجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنْۢبِتُ الْاَرْضُ وَمِنْ اَنْفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُوْنَ

sub*haa*na **al**la*dz*ii khalaqa **a**l-azw*aa*ja kullah*aa* mimm*aa* tunbitu **a**l-ar*dh*u wamin anfusihim wamimm*aa* l*aa* ya'lamuun**a**

Mahasuci (Allah) yang telah menciptakan semuanya berpasang-pasangan, baik dari apa yang ditumbuhkan oleh bumi dan dari diri mereka sendiri, maupun dari apa yang tidak mereka ketahui.

36:37

# وَاٰيَةٌ لَّهُمُ الَّيْلُ ۖنَسْلَخُ مِنْهُ النَّهَارَ فَاِذَا هُمْ مُّظْلِمُوْنَۙ

wa*aa*yatun lahumu **al**laylu naslakhu minhu **al**nnah*aa*ra fa-i*dzaa* hum mu*zh*limuun**a**

Dan suatu tanda (kebesaran Allah) bagi mereka adalah malam; Kami tanggalkan siang dari (malam) itu, maka seketika itu mereka (berada dalam) kegelapan,

36:38

# وَالشَّمْسُ تَجْرِيْ لِمُسْتَقَرٍّ لَّهَا ۗذٰلِكَ تَقْدِيْرُ الْعَزِيْزِ الْعَلِيْمِۗ

wa**al**sysyamsu tajrii limustaqarrin lah*aa* *dzaa*lika taqdiiru **a**l'aziizi **a**l'aliim**i**

dan matahari berjalan di tempat peredarannya. Demikianlah ketetapan (Allah) Yang Mahaperkasa, Maha Mengetahui.

36:39

# وَالْقَمَرَ قَدَّرْنٰهُ مَنَازِلَ حَتّٰى عَادَ كَالْعُرْجُوْنِ الْقَدِيْمِ

wa**a**lqamara qaddarn*aa*hu man*aa*zila *h*att*aa* '*aa*da ka**a**l'urjuuni **a**lqadiim**i**

Dan telah Kami tetapkan tempat peredaran bagi bulan, sehingga (setelah ia sampai ke tempat peredaran yang terakhir) kembalilah ia seperti bentuk tandan yang tua.

36:40

# لَا الشَّمْسُ يَنْۢبَغِيْ لَهَآ اَنْ تُدْرِكَ الْقَمَرَ وَلَا الَّيْلُ سَابِقُ النَّهَارِ ۗوَكُلٌّ فِيْ فَلَكٍ يَّسْبَحُوْنَ

l*aa* **al**sysyamsu yanbaghii lah*aa* an tudrika **a**lqamara wal*aa* **al**laylu s*aa*biqu **al**nnah*aa*ri wakullun fii falakin yasba*h*uun**a**

Tidaklah mungkin bagi matahari mengejar bulan dan malam pun tidak dapat mendahului siang. Masing-masing beredar pada garis edarnya.

36:41

# وَاٰيَةٌ لَّهُمْ اَنَّا حَمَلْنَا ذُرِّيَّتَهُمْ فِى الْفُلْكِ الْمَشْحُوْنِۙ

wa*aa*yatun lahum ann*aa* *h*amaln*aa* *dz*urriyyatahum fii **a**lfulki **a**lmasy*h*uun**i**

Dan suatu tanda (kebesaran Allah) bagi mereka adalah bahwa Kami angkut keturunan mereka dalam kapal yang penuh muatan,

36:42

# وَخَلَقْنَا لَهُمْ مِّنْ مِّثْلِهٖ مَا يَرْكَبُوْنَ

wakhalaqn*aa* lahum min mitslihi m*aa* yarkabuun**a**

dan Kami ciptakan (juga) untuk mereka (angkutan lain) seperti apa yang mereka kendarai.

36:43

# وَاِنْ نَّشَأْ نُغْرِقْهُمْ فَلَا صَرِيْخَ لَهُمْ وَلَاهُمْ يُنْقَذُوْنَۙ

wa-in nasya/ nughriqhum fal*aa* *sh*ariikha lahum wal*aa* hum yunqa*dz*uun**a**

Dan jika Kami menghendaki, Kami tenggelamkan mereka. Maka tidak ada penolong bagi mereka dan tidak (pula) mereka diselamatkan,

36:44

# اِلَّا رَحْمَةً مِّنَّا وَمَتَاعًا اِلٰى حِيْنٍ

ill*aa* ra*h*matan minn*aa* wamat*aa*'an il*aa* *h*iin**in**

melainkan (Kami selamatkan mereka) karena rahmat yang besar dari Kami dan untuk memberikan kesenangan hidup sampai waktu tertentu.

36:45

# وَاِذَا قِيْلَ لَهُمُ اتَّقُوْا مَا بَيْنَ اَيْدِيْكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُوْنَ

wa-i*dzaa* qiila lahumu ittaquu m*aa* bayna aydiikum wam*aa* khalfakum la'allakum tur*h*amuun**a**

Dan apabila dikatakan kepada mereka, “Takutlah kamu akan siksa yang di hadapanmu (di dunia) dan azab yang akan datang (akhirat) agar kamu mendapat rahmat.”

36:46

# وَمَا تَأْتِيْهِمْ مِّنْ اٰيَةٍ مِّنْ اٰيٰتِ رَبِّهِمْ اِلَّا كَانُوْا عَنْهَا مُعْرِضِيْنَ

wam*aa* ta/tiihim min *aa*yatin min *aa*y*aa*ti rabbihim ill*aa* k*aa*nuu 'anh*aa* mu'ri*dh*iin**a**

Dan setiap kali suatu tanda dari tanda-tanda (kebesaran) Tuhan datang kepada mereka, mereka selalu berpaling darinya.

36:47

# وَاِذَا قِيْلَ لَهُمْ اَنْفِقُوْا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللّٰهُ ۙقَالَ الَّذِيْنَ كَفَرُوْا لِلَّذِيْنَ اٰمَنُوْٓا اَنُطْعِمُ مَنْ لَّوْ يَشَاۤءُ اللّٰهُ اَطْعَمَهٗٓ ۖاِنْ اَنْتُمْ اِلَّا فِيْ ضَلٰلٍ مُّبِيْنٍ

wa-i*dzaa* qiila lahum anfiquu mimm*aa* razaqakumu **al**l*aa*hu q*aa*la **al**la*dz*iina kafaruu lilla*dz*iina *aa*manuu anu*th*'imu man law yasy*aa*u **al**l*aa*hu

Dan apabila dikatakan kepada mereka, “Infakkanlah sebagian rezeki yang diberikan Allah kepadamu,” orang-orang yang kafir itu berkata kepada orang-orang yang beriman, “Apakah pantas kami memberi makan kepada orang-orang yang jika Allah menghendaki Dia akan

36:48

# وَيَقُوْلُوْنَ مَتٰى هٰذَا الْوَعْدُ اِنْ كُنْتُمْ صٰدِقِيْنَ

wayaquuluuna mat*aa* h*aadzaa* **a**lwa'du in kuntum *shaa*diqiin**a**

Dan mereka (orang-orang kafir) berkata, “Kapan janji (hari berbangkit) itu (terjadi) jika kamu orang yang benar?”

36:49

# مَا يَنْظُرُوْنَ اِلَّا صَيْحَةً وَّاحِدَةً تَأْخُذُهُمْ وَهُمْ يَخِصِّمُوْنَ

m*aa* yan*zh*uruuna ill*aa* *sh*ay*h*atan w*aah*idatan ta/khu*dz*uhum wahum yakhi*shsh*imuun**a**

Mereka hanya menunggu satu teriakan, yang akan membinasakan mereka ketika mereka sedang bertengkar.

36:50

# فَلَا يَسْتَطِيْعُوْنَ تَوْصِيَةً وَّلَآ اِلٰٓى اَهْلِهِمْ يَرْجِعُوْنَ ࣖ

fal*aa* yasta*th*ii'uuna taw*sh*iyatan wal*aa* il*aa* ahlihim yarji'uun**a**

Sehingga mereka tidak mampu membuat suatu wasiat dan mereka (juga) tidak dapat kembali kepada keluarganya.

36:51

# وَنُفِخَ فِى الصُّوْرِ فَاِذَا هُمْ مِّنَ الْاَجْدَاثِ اِلٰى رَبِّهِمْ يَنْسِلُوْنَ

wanufikha fii **al***shsh*uuri fa-i*dzaa* hum mina **a**l-ajd*aa*tsi il*aa* rabbihim yansiluun**a**

Lalu ditiuplah sangkakala, maka seketika itu mereka keluar dari kuburnya (dalam keadaan hidup), menuju kepada Tuhannya.

36:52

# قَالُوْا يٰوَيْلَنَا مَنْۢ بَعَثَنَا مِنْ مَّرْقَدِنَا ۜهٰذَا مَا وَعَدَ الرَّحْمٰنُ وَصَدَقَ الْمُرْسَلُوْنَ

q*aa*luu y*aa* waylan*aa* man ba'atsan*aa* min marqadin*aa* h*aadzaa* m*aa* wa'ada **al**rra*h*m*aa*nu wa*sh*adaqa **a**lmursaluun**a**

Mereka berkata, “Celakalah kami! Siapakah yang membangkitkan kami dari tempat tidur kami (kubur)?” Inilah yang dijanjikan (Allah) Yang Maha Pengasih dan benarlah rasul-rasul(-Nya).

36:53

# اِنْ كَانَتْ اِلَّا صَيْحَةً وَّاحِدَةً فَاِذَا هُمْ جَمِيْعٌ لَّدَيْنَا مُحْضَرُوْنَ

in k*aa*nat ill*aa* *sh*ay*h*atan w*aah*idatan fa-i*dzaa* hum jamii'un ladayn*aa* mu*hd*aruun**a**

Teriakan itu hanya sekali saja, maka seketika itu mereka semua dihadapkan kepada Kami (untuk dihisab).

36:54

# فَالْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَّلَا تُجْزَوْنَ اِلَّا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُوْنَ

fa**a**lyawma l*aa* tu*zh*lamu nafsun syay-an wal*aa* tujzawna ill*aa* m*aa* kuntum ta'maluun**a**

Maka pada hari itu seseorang tidak akan dirugikan sedikit pun dan kamu tidak akan diberi balasan, kecuali sesuai dengan apa yang telah kamu kerjakan.

36:55

# اِنَّ اَصْحٰبَ الْجَنَّةِ الْيَوْمَ فِيْ شُغُلٍ فٰكِهُوْنَ ۚ

inna a*sh*-*haa*ba **a**ljannati **a**lyawma fii syughulin f*aa*kihuun**a**

Sesungguhnya penghuni surga pada hari itu bersenang-senang dalam kesibukan (mereka).

36:56

# هُمْ وَاَزْوَاجُهُمْ فِيْ ظِلٰلٍ عَلَى الْاَرَاۤىِٕكِ مُتَّكِـُٔوْنَ ۚ

hum wa-azw*aa*juhum fii *zh*il*aa*lin 'al*aa* **a**l-ar*aa*-iki muttaki-uun**a**

Mereka dan pasangan-pasangannya berada dalam tempat yang teduh, bersandar di atas dipan-dipan.

36:57

# لَهُمْ فِيْهَا فَاكِهَةٌ وَّلَهُمْ مَّا يَدَّعُوْنَ ۚ

lahum fiih*aa* f*aa*kihatun walahum m*aa* yadda'uun**a**

Di surga itu mereka memperoleh buah-buahan dan memperoleh apa saja yang mereka inginkan.

36:58

# سَلٰمٌۗ قَوْلًا مِّنْ رَّبٍّ رَّحِيْمٍ

sal*aa*mun qawlan min rabbin ra*h*iim**in**

(Kepada mereka dikatakan), “Salam,” sebagai ucapan selamat dari Tuhan Yang Maha Penyayang.

36:59

# وَامْتَازُوا الْيَوْمَ اَيُّهَا الْمُجْرِمُوْنَ

wa**i**mt*aa*zuu **a**lyawma ayyuh*aa* **a**lmujrimuun**a**

Dan (dikatakan kepada orang-orang kafir), “Berpisahlah kamu (dari orang-orang mukmin) pada hari ini, wahai orang-orang yang berdosa!

36:60

# اَلَمْ اَعْهَدْ اِلَيْكُمْ يٰبَنِيْٓ اٰدَمَ اَنْ لَّا تَعْبُدُوا الشَّيْطٰنَۚ اِنَّهٗ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِيْنٌ

alam a'had ilaykum y*aa* banii *aa*dama an l*aa* ta'buduu **al**sysyay*thaa*na innahu lakum 'aduwwun mubiin**un**

Bukankah Aku telah memerintahkan kepadamu wahai anak cucu Adam agar kamu tidak menyembah setan? Sungguh, setan itu musuh yang nyata bagi kamu,

36:61

# وَاَنِ اعْبُدُوْنِيْ ۗهٰذَا صِرَاطٌ مُّسْتَقِيْمٌ

wa-ani u'buduunii h*aadzaa* *sh*ir*aath*un mustaqiim**un**

dan hendaklah kamu menyembah-Ku. Inilah jalan yang lurus.”

36:62

# وَلَقَدْ اَضَلَّ مِنْكُمْ جِبِلًّا كَثِيْرًا ۗاَفَلَمْ تَكُوْنُوْا تَعْقِلُوْنَ

walaqad a*dh*alla minkum jibillan katsiiran afalam takuunuu ta'qiluun**a**

Dan sungguh, ia (setan itu) telah menyesatkan sebagian besar di antara kamu. Maka apakah kamu tidak mengerti?

36:63

# هٰذِهٖ جَهَنَّمُ الَّتِيْ كُنْتُمْ تُوْعَدُوْنَ

h*aadz*ihi jahannamu **al**latii kuntum tuu'aduun**a**

Inilah (neraka) Jahanam yang dahulu telah diperingatkan kepadamu.

36:64

# اِصْلَوْهَا الْيَوْمَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُوْنَ

i*sh*lawh*aa* **a**lyawma bim*aa* kuntum takfuruun**a**

Masuklah ke dalamnya pada hari ini karena dahulu kamu mengingkarinya.

36:65

# اَلْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلٰٓى اَفْوَاهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَآ اَيْدِيْهِمْ وَتَشْهَدُ اَرْجُلُهُمْ بِمَا كَانُوْا يَكْسِبُوْنَ

alyawma nakhtimu 'al*aa* afw*aa*hihim watukallimun*aa* aydiihim watasyhadu arjuluhum bim*aa* k*aa*nuu yaksibuun**a**

Pada hari ini Kami tutup mulut mereka; tangan mereka akan berkata kepada Kami dan kaki mereka akan memberi kesaksian terhadap apa yang dahulu mereka kerjakan.

36:66

# وَلَوْ نَشَاۤءُ لَطَمَسْنَا عَلٰٓى اَعْيُنِهِمْ فَاسْتَبَقُوا الصِّرَاطَ فَاَنّٰى يُبْصِرُوْنَ

walaw nasy*aa*u la*th*amasn*aa* 'al*aa* a'yunihim fa**i**stabaquu **al***shsh*ir*aath*a fa-ann*aa* yub*sh*iruun**a**

Dan jika Kami menghendaki, pastilah Kami hapuskan penglihatan mata mereka; sehingga mereka berlomba-lomba (mencari) jalan. Maka bagaimana mungkin mereka dapat melihat?

36:67

# وَلَوْ نَشَاۤءُ لَمَسَخْنٰهُمْ عَلٰى مَكَانَتِهِمْ فَمَا اسْتَطَاعُوْا مُضِيًّا وَّلَا يَرْجِعُوْنَ ࣖ

walaw nasy*aa*u lamasakhn*aa*hum 'al*aa* mak*aa*natihim fam*aa* ista*thaa*'uu mu*dh*iyyan wal*aa* yarji'uun**a**

Dan jika Kami menghendaki, pastilah Kami ubah bentuk mereka di tempat mereka berada; sehingga mereka tidak sanggup berjalan lagi dan juga tidak sanggup kembali.

36:68

# وَمَنْ نُّعَمِّرْهُ نُنَكِّسْهُ فِى الْخَلْقِۗ اَفَلَا يَعْقِلُوْنَ

waman nu'ammirhu nunakkis-hu fii **a**lkhalqi afal*aa* ya'qiluun**a**

Dan barangsiapa Kami panjangkan umurnya niscaya Kami kembalikan dia kepada awal kejadian(nya). Maka mengapa mereka tidak mengerti?

36:69

# وَمَا عَلَّمْنٰهُ الشِّعْرَ وَمَا يَنْۢبَغِيْ لَهٗ ۗاِنْ هُوَ اِلَّا ذِكْرٌ وَّقُرْاٰنٌ مُّبِيْنٌ ۙ

wam*aa* 'allamn*aa*hu **al**sysyi'ra wam*aa* yanbaghii lahu in huwa ill*aa* *dz*ikrun waqur-*aa*nun mubiin**un**

Dan Kami tidak mengajarkan syair kepadanya (Muhammad) dan bersyair itu tidaklah pantas baginya. Al-Qur'an itu tidak lain hanyalah pelajaran dan Kitab yang jelas,

36:70

# لِّيُنْذِرَ مَنْ كَانَ حَيًّا وَّيَحِقَّ الْقَوْلُ عَلَى الْكٰفِرِيْنَ

liyun*dz*ira man k*aa*na *h*ayyan waya*h*iqqa **a**lqawlu 'al*aa* **a**lk*aa*firiin**a**

agar dia (Muhammad) memberi peringatan kepada orang-orang yang hidup (hatinya) dan agar pasti ketetapan (azab) terhadap orang-orang kafir.

36:71

# اَوَلَمْ يَرَوْا اَنَّا خَلَقْنَا لَهُمْ مِّمَّا عَمِلَتْ اَيْدِيْنَآ اَنْعَامًا فَهُمْ لَهَا مَالِكُوْنَ

awa lam yaraw ann*aa* khalaqn*aa* lahum mimm*aa* 'amilat aydiin*aa* an'*aa*man fahum lah*aa* m*aa*likuun**a**

Dan tidakkah mereka melihat bahwa Kami telah menciptakan hewan ternak untuk mereka, yaitu sebagian dari apa yang telah Kami ciptakan dengan kekuasaan Kami, lalu mereka menguasainya?

36:72

# وَذَلَّلْنٰهَا لَهُمْ فَمِنْهَا رَكُوْبُهُمْ وَمِنْهَا يَأْكُلُوْنَ

wa*dz*allaln*aa*h*aa* lahum faminh*aa* rakuubuhum waminh*aa* ya/kuluun**a**

Dan Kami menundukkannya (hewan-hewan itu) untuk mereka; lalu sebagiannya untuk menjadi tunggangan mereka dan sebagian untuk mereka makan.

36:73

# وَلَهُمْ فِيْهَا مَنَافِعُ وَمَشَارِبُۗ اَفَلَا يَشْكُرُوْنَ

walahum fiih*aa* man*aa*fi'u wamasy*aa*ribu afal*aa* yasykuruun**a**

Dan mereka memperoleh berbagai manfaat dan minuman darinya. Maka mengapa mereka tidak bersyukur?

36:74

# وَاتَّخَذُوْا مِنْ دُوْنِ اللّٰهِ اٰلِهَةً لَّعَلَّهُمْ يُنْصَرُوْنَ ۗ

wa**i**ttakha*dz*uu min duuni **al**l*aa*hi *aa*lihatan la'allahum yun*sh*aruun**a**

Dan mereka mengambil sesembahan selain Allah agar mereka mendapat pertolongan.

36:75

# لَا يَسْتَطِيْعُوْنَ نَصْرَهُمْۙ وَهُمْ لَهُمْ جُنْدٌ مُّحْضَرُوْنَ

l*aa* yasta*th*ii'uuna na*sh*rahum wahum lahum jundun mu*hd*aruun**a**

Mereka (sesembahan) itu tidak dapat menolong mereka; padahal mereka itu menjadi tentara yang disiapkan untuk menjaga (sesembahan) itu.

36:76

# فَلَا يَحْزُنْكَ قَوْلُهُمْ ۘاِنَّا نَعْلَمُ مَا يُسِرُّوْنَ وَمَا يُعْلِنُوْنَ

fal*aa* ya*h*zunka qawluhum inn*aa* na'lamu m*aa* yusirruuna wam*aa* yu'linuun**a**

Maka jangan sampai ucapan mereka membuat engkau (Muhammad) bersedih hati. Sungguh, Kami mengetahui apa yang mereka rahasiakan dan apa yang mereka nyatakan.

36:77

# اَوَلَمْ يَرَ الْاِنْسَانُ اَنَّا خَلَقْنٰهُ مِنْ نُّطْفَةٍ فَاِذَا هُوَ خَصِيْمٌ مُّبِيْنٌ

awa lam yar*aa* **a**l-ins*aa*nu ann*aa* khalaqn*aa*hu min nu*th*fatin fa-i*dzaa* huwa kha*sh*iimun mubiin**un**

Dan tidakkah manusia memperhatikan bahwa Kami menciptakannya dari setetes mani, ternyata dia menjadi musuh yang nyata!

36:78

# وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَّنَسِيَ خَلْقَهٗۗ قَالَ مَنْ يُّحْيِ الْعِظَامَ وَهِيَ رَمِيْمٌ

wa*dh*araba lan*aa* matsalan wanasiya khalqahu q*aa*la man yu*h*yii **a**l'i*zhaa*ma wahiya ramiim**un**

Dan dia membuat perumpamaan bagi Kami dan melupakan asal kejadiannya; dia berkata, “Siapakah yang dapat menghidupkan tulang-belulang, yang telah hancur luluh?”

36:79

# قُلْ يُحْيِيْهَا الَّذِيْٓ اَنْشَاَهَآ اَوَّلَ مَرَّةٍ ۗوَهُوَ بِكُلِّ خَلْقٍ عَلِيْمٌ ۙ

qul yu*h*yiih*aa* **al**la*dz*ii ansya-ah*aa* awwala marratin wahuwa bikulli khalqin 'aliim**un**

Katakanlah (Muhammad), “Yang akan menghidupkannya ialah (Allah) yang menciptakannya pertama kali. Dan Dia Maha Mengetahui tentang segala makhluk,

36:80

# ِۨالَّذِيْ جَعَلَ لَكُمْ مِّنَ الشَّجَرِ الْاَخْضَرِ نَارًاۙ فَاِذَآ اَنْتُمْ مِّنْهُ تُوْقِدُوْنَ

**al**la*dz*ii ja'ala lakum mina **al**sysyajari **a**l-akh*dh*ari n*aa*ran fa-i*dzaa* antum minhu tuuqiduun**a**

yaitu (Allah) yang menjadikan api untukmu dari kayu yang hijau, maka seketika itu kamu nyalakan (api) dari kayu itu.”

36:81

# اَوَلَيْسَ الَّذِيْ خَلَقَ السَّمٰوٰتِ وَالْاَرْضَ بِقٰدِرٍ عَلٰٓى اَنْ يَّخْلُقَ مِثْلَهُمْ ۗبَلٰى وَهُوَ الْخَلّٰقُ الْعَلِيْمُ

awa laysa **al**la*dz*ii khalaqa **al**ssam*aa*w*aa*ti wa**a**l-ar*dh*a biq*aa*dirin 'al*aa* an yakhluqa mitslahum bal*aa* wahuwa **a**lkhall*aa*qu **a**

**Dan bukankah (Allah) yang menciptakan langit dan bumi, mampu menciptakan kembali yang serupa itu (jasad mereka yang sudah hancur itu)? Benar, dan Dia Maha Pencipta, Maha Mengetahui.**









36:82

# اِنَّمَآ اَمْرُهٗٓ اِذَآ اَرَادَ شَيْـًٔاۖ اَنْ يَّقُوْلَ لَهٗ كُنْ فَيَكُوْنُ

innam*aa* amruhu i*dzaa* ar*aa*da syay-an an yaquula lahu kun fayakuun**u**

Sesungguhnya urusan-Nya apabila Dia menghendaki sesuatu Dia hanya berkata kepadanya, “Jadilah!” Maka jadilah sesuatu itu.

36:83

# فَسُبْحٰنَ الَّذِيْ بِيَدِهٖ مَلَكُوْتُ كُلِّ شَيْءٍ وَّاِلَيْهِ تُرْجَعُوْنَ ࣖ

fasub*haa*na **al**la*dz*ii biyadihi malakuutu kulli syay-in wa-ilayhi turja'uun**a**

Maka Mahasuci (Allah) yang di tangan-Nya kekuasaan atas segala sesuatu dan kepada-Nya kamu dikembalikan.

<!--EndFragment-->